金管局再向市場注資近97億港元

港元匯價再度觸發強方兌換保證，金管局在香港時段承接12.5億美元沽盤，向市場注入96.88億港元，本周四本港銀行體系總結餘將增加至大約2038.8億港元，是近3年高位。

外電數據顯示，自今年4月以來強方兌換保證被觸發大約40次，至今累計約有168億美元等值港元資金流入港元體系。

代表咩？

代表外國人黎香港抽新股

代表多謝大家繼續唱美金幫ma接貨

係強方保證下換美金跟本無得輸

多謝支持ma維持lers
說好的推lum lers呢？

其實點解熱錢不斷流入？ 根本外資完全唔理政治環境？

其實係中資回流
咁多年去咗美國 怕一凍結RIP
回返d香港

Can you explain more?

政治環境比香港差既地方大把

輸入性通貨膨脹

代表金管局揸住好多美金

同時市場多左港紙

支那班資回朝, 先返黎香港
仲有堆 IPO

息差

支資跟住啲支企流入姐
你睇下近期ipo有幾多殘體字

金融界覺得中美都係得把口
而且世上大把地方更差地方都有投資

港幣多左人要
但點解外幣反而升左好多 ??

美國佬局晒你班蝗 D 錢集中係一度
然後一炮打撚沉香港
等睇蝗踩蝗

好正常
美元貶值
聯繫匯率下港元是美元代用券

美元qe 緊去救武肺呀哥哥